## Zastosowanie Metod Monte Carlo w celu obliczenia objętości bryły - programowanie rozproszone
Celem zadania jest obliczenie objętości bryły opisanej nierównościami:<br>
x<sub>1</sub>>=0, x<sub>2</sub>>=0, x<sub>3</sub>>=0<br>
x<sub>1</sub><sup>2</sup>+x<sub>2</sub><sup>2</sup>+x<sub>3</sub><sup>2</sup><=12<br>
x<sub>1</sub><sup>2</sup>+x<sub>3</sub><sup>2</sup><=7<br><br>
## Wyliczenie analityczne
Za pomocą kalkulatora 3d zwizualizowałem bryłę:<br>
<img src="Wizualizacja.png" height=500px width=650px></img><br>
A następnie policzyłem jej objętość analitycznie - uzyskany wynik:<br>
<h2>15.911580094943341</h2>
Do tego wyniku będziemy chcieli się jak najmocniej zbliżyć w każdym z programów<br>
## Wyniki uzyskane w programach
<table class="waffle" cellspacing="0" cellpadding="0"><thead><tr><th class="row-header freezebar-origin-ltr"></th><th id="264179694C0" style="width:100px;" class="column-headers-background">A</th><th id="264179694C1" style="width:100px;" class="column-headers-background">B</th><th id="264179694C2" style="width:100px;" class="column-headers-background">C</th><th id="264179694C3" style="width:100px;" class="column-headers-background">D</th><th id="264179694C4" style="width:100px;" class="column-headers-background">E</th></tr></thead><tbody><tr style="height: 20px"><th id="264179694R0" style="height: 20px;" class="row-headers-background"><div class="row-header-wrapper" style="line-height: 20px">1</div></th><td class="s0" dir="ltr">Typ programu:</td><td class="s0" dir="ltr">SEQ</td><td class="s0" dir="ltr">MPI</td><td class="s0" dir="ltr">Threads</td><td class="s0" dir="ltr">MPI</td></tr><tr style="height: 20px"><th id="264179694R1" style="height: 20px;" class="row-headers-background"><div class="row-header-wrapper" style="line-height: 20px">2</div></th><td class="s0" dir="ltr">Obserwacja 1</td><td class="s1" dir="ltr">15.90564745</td><td class="s1" dir="ltr">15.90725895</td><td class="s1" dir="ltr">15.90888806</td><td class="s1" dir="ltr">15.909548</td></tr><tr style="height: 20px"><th id="264179694R2" style="height: 20px;" class="row-headers-background"><div class="row-header-wrapper" style="line-height: 20px">3</div></th><td class="s0" dir="ltr">Obserwacja 2</td><td class="s1" dir="ltr">15.90922172</td><td class="s1" dir="ltr">15.91118357</td><td class="s1" dir="ltr">15.9109571</td><td class="s1" dir="ltr">15.906072</td></tr><tr style="height: 20px"><th id="264179694R3" style="height: 20px;" class="row-headers-background"><div class="row-header-wrapper" style="line-height: 20px">4</div></th><td class="s0" dir="ltr">Obserwacja 3</td><td class="s1" dir="ltr">15.90116002</td><td class="s1" dir="ltr">15.91000496</td><td class="s1" dir="ltr">15.90974815</td><td class="s1" dir="ltr">15.912093</td></tr><tr style="height: 20px"><th id="264179694R4" style="height: 20px;" class="row-headers-background"><div class="row-header-wrapper" style="line-height: 20px">5</div></th><td class="s0" dir="ltr">Obserwacja 4</td><td class="s1" dir="ltr">15.91203275</td><td class="s1" dir="ltr">15.91640907</td><td class="s1" dir="ltr">15.90967377</td><td class="s1" dir="ltr">15.915114</td></tr><tr style="height: 20px"><th id="264179694R5" style="height: 20px;" class="row-headers-background"><div class="row-header-wrapper" style="line-height: 20px">6</div></th><td class="s0" dir="ltr">Obserwacja 5</td><td class="s1" dir="ltr">15.91621693</td><td class="s1" dir="ltr">15.91229371</td><td class="s1" dir="ltr">15.90962611</td><td class="s1" dir="ltr">15.915249</td></tr><tr style="height: 20px"><th id="264179694R6" style="height: 20px;" class="row-headers-background"><div class="row-header-wrapper" style="line-height: 20px">7</div></th><td class="s0" dir="ltr">Obserwacja 6</td><td class="s1" dir="ltr">15.91093219</td><td class="s1" dir="ltr">15.91516199</td><td class="s1" dir="ltr">15.91034896</td><td class="s1" dir="ltr">15.912153</td></tr><tr style="height: 20px"><th id="264179694R7" style="height: 20px;" class="row-headers-background"><div class="row-header-wrapper" style="line-height: 20px">8</div></th><td class="s0" dir="ltr">Obserwacja 7</td><td class="s1" dir="ltr">15.91625782</td><td class="s1" dir="ltr">15.91216656</td><td class="s1" dir="ltr">15.91289413</td><td class="s1" dir="ltr">15.910644</td></tr><tr style="height: 20px"><th id="264179694R8" style="height: 20px;" class="row-headers-background"><div class="row-header-wrapper" style="line-height: 20px">9</div></th><td class="s0" dir="ltr">Obserwacja 8</td><td class="s1" dir="ltr">15.90839715</td><td class="s1" dir="ltr">15.91473896</td><td class="s1" dir="ltr">15.90841192</td><td class="s1" dir="ltr">15.910195</td></tr><tr style="height: 20px"><th id="264179694R9" style="height: 20px;" class="row-headers-background"><div class="row-header-wrapper" style="line-height: 20px">10</div></th><td class="s0" dir="ltr">Obserwacja 9</td><td class="s1" dir="ltr">15.91329005</td><td class="s1" dir="ltr">15.90573067</td><td class="s1" dir="ltr">15.91388622</td><td class="s1" dir="ltr">15.909997</td></tr><tr style="height: 20px"><th id="264179694R10" style="height: 20px;" class="row-headers-background"><div class="row-header-wrapper" style="line-height: 20px">11</div></th><td class="s0" dir="ltr">Obserwacja 10</td><td class="s1" dir="ltr">15.90780769</td><td class="s1" dir="ltr">15.91479276</td><td class="s1" dir="ltr">15.91071719</td><td class="s1" dir="ltr">15.910875</td></tr><tr style="height: 20px"><th id="264179694R11" style="height: 20px;" class="row-headers-background"><div class="row-header-wrapper" style="line-height: 20px">12</div></th><td class="s0" dir="ltr">Obserwacja 11</td><td class="s1" dir="ltr">15.90769524</td><td class="s1" dir="ltr">15.9082884</td><td class="s1" dir="ltr">15.91328384</td><td class="s1" dir="ltr">15.906314</td></tr><tr style="height: 20px"><th id="264179694R12" style="height: 20px;" class="row-headers-background"><div class="row-header-wrapper" style="line-height: 20px">13</div></th><td class="s0" dir="ltr">Obserwacja 12</td><td class="s1" dir="ltr">15.91092197</td><td class="s1" dir="ltr">15.91329871</td><td class="s1" dir="ltr">15.90893049</td><td class="s1" dir="ltr">15.912961</td></tr><tr style="height: 20px"><th id="264179694R13" style="height: 20px;" class="row-headers-background"><div class="row-header-wrapper" style="line-height: 20px">14</div></th><td class="s0" dir="ltr">Obserwacja 13</td><td class="s1" dir="ltr">15.90693201</td><td class="s1" dir="ltr">15.9128659</td><td class="s1" dir="ltr">15.91080467</td><td class="s1" dir="ltr">15.912692</td></tr><tr style="height: 20px"><th id="264179694R14" style="height: 20px;" class="row-headers-background"><div class="row-header-wrapper" style="line-height: 20px">15</div></th><td class="s0" dir="ltr">Obserwacja 14</td><td class="s1" dir="ltr">15.90374276</td><td class="s1" dir="ltr">15.90310447</td><td class="s1" dir="ltr">15.91119543</td><td class="s1" dir="ltr">15.90773</td></tr><tr style="height: 20px"><th id="264179694R15" style="height: 20px;" class="row-headers-background"><div class="row-header-wrapper" style="line-height: 20px">16</div></th><td class="s0" dir="ltr">Obserwacja 15</td><td class="s1" dir="ltr">15.90651291</td><td class="s1" dir="ltr">15.91412031</td><td class="s1" dir="ltr">15.91331422</td><td class="s1" dir="ltr">15.911277</td></tr><tr style="height: 20px"><th id="264179694R16" style="height: 20px;" class="row-headers-background"><div class="row-header-wrapper" style="line-height: 20px">17</div></th><td class="s0" dir="ltr">Obserwacja 16</td><td class="s1" dir="ltr">15.9027819</td><td class="s1" dir="ltr">15.9168272</td><td class="s1" dir="ltr">15.91075072</td><td class="s1" dir="ltr">15.909695</td></tr><tr style="height: 20px"><th id="264179694R17" style="height: 20px;" class="row-headers-background"><div class="row-header-wrapper" style="line-height: 20px">18</div></th><td class="s0" dir="ltr">Obserwacja 17</td><td class="s1" dir="ltr">15.9020391</td><td class="s1" dir="ltr">15.909445</td><td class="s1" dir="ltr">15.91535183</td><td class="s1" dir="ltr">15.910537</td></tr><tr style="height: 20px"><th id="264179694R18" style="height: 20px;" class="row-headers-background"><div class="row-header-wrapper" style="line-height: 20px">19</div></th><td class="s0" dir="ltr">Obserwacja 18</td><td class="s1" dir="ltr">15.90976008</td><td class="s1" dir="ltr">15.9136117</td><td class="s1" dir="ltr">15.90951768</td><td class="s1" dir="ltr">15.909019</td></tr><tr style="height: 20px"><th id="264179694R19" style="height: 20px;" class="row-headers-background"><div class="row-header-wrapper" style="line-height: 20px">20</div></th><td class="s0" dir="ltr">Obserwacja 19</td><td class="s1" dir="ltr">15.90397446</td><td class="s1" dir="ltr">15.91200273</td><td class="s1" dir="ltr">15.911725</td><td class="s1" dir="ltr">15.911144</td></tr><tr style="height: 20px"><th id="264179694R20" style="height: 20px;" class="row-headers-background"><div class="row-header-wrapper" style="line-height: 20px">21</div></th><td class="s0" dir="ltr">Obserwacja 20</td><td class="s1" dir="ltr">15.92550527</td><td class="s1" dir="ltr">15.90123386</td><td class="s1" dir="ltr">15.91213199</td><td class="s1" dir="ltr">15.910678</td></tr><tr style="height: 20px"><th id="264179694R21" style="height: 20px;" class="row-headers-background"><div class="row-header-wrapper" style="line-height: 20px">22</div></th><td></td><td></td><td></td><td></td><td></td></tr><tr style="height: 20px"><th id="264179694R22" style="height: 20px;" class="row-headers-background"><div class="row-header-wrapper" style="line-height: 20px">23</div></th><td class="s0" dir="ltr">MEAN</td><td class="s2">15.91009638</td><td class="s2">15.91122697</td><td class="s2">15.91110787</td><td class="s2">15.91069935</td></tr><tr style="height: 20px"><th id="264179694R23" style="height: 20px;" class="row-headers-background"><div class="row-header-wrapper" style="line-height: 20px">24</div></th><td class="s0" dir="ltr">STDEV</td><td class="s2">0.005801424075</td><td class="s2">0.00427666079</td><td class="s2">0.001870808883</td><td class="s2">0.002398331817</td></tr></tbody></table>
<br><br>
Z oczywistych względów nie uwzględniam czasu wykonania RPC wykonanego w Pythonie - inny język i zdecydowanie wolniejszy sposób komunikacji.<br>
Jak widać metody rozproszone dały mniejsze odchylenie standardowe i średnią bliższą prawdziwej wartości.
